<resources>
    <string name="app_name">percobaan5_Yulia_23246280</string>
    <string name="heroes_name">Nama Pahlawan</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Ahmad Dahlan</item>
        <item>Ahmad Yani</item>
        <item>Sutomo</item>
        <item>Gatot Subroto</item>
        <item>Ki Hadjar Dewantara</item>
        <item>Mohammad Hatta</item>
        <item>Soedirman</item>
        <item>Soekarno</item>
        <item>Soepomo</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Salah seorang ulama dan khatib terkemuka di Masjid Besar Kasultanan Yogyakarta.
            K.H. Ahmad Dahlan adalah anak keempat dari tujuh bersaudara,putra dari K.H. Abu Bakar
            bin Kiai Sulaiman dan Siti Aminah binti alm. K.H. Ibrahim. Ayahnya seorang khatib tetap
            Masjid Agung Yogyakarta. Sedangkan istrinya adalah putri dari Penghulu Besar di Yogya.
            K.H. Ahmad Dahlan lahir di Kauman, Yogyakarta, tahun 1869. Sebelum ia mendapat gelar
            dan nama K.H. Ahmad Dahlan, nama yang diberikan orangtuanya adalah Muhammad Darwis.
            Nama K.H. Ahmad Dahlan, ia peroleh dari para Kiai setelah menunaikan ibadah haji.</item>
        <item>Ahmad Yani merupakan Menteri atau Panglima Angkatan Darat ke-6 (kini Kepala Staf TNI
            Angkatan Darat atau KASAD) yang menjabat pada periode 23 Juni 1962 – 1 Oktober 1965.
            Pangkat terakhirnya sebelum peristiwa G30S adalah Letnan Jenderal atau Letjen.</item>
        <item>Bung Tomo dilahirkan di Kampung Blauran, Surabaya pada 3 Oktober 1920 dengan
            nama Sutomo. Sutomo atau lebih dikenal dengan sapaan akrab rakyat sebagai Bung Tomo
            merupakan seorang pahlawan yang dikenal karena peranannya dalam Pertempuran 10 November
            1945. Saat itu, rakyat Surabaya berjuang melawan Belanda yang membonceng Netherlands
            Indies Civil Administration (NICA).</item>
        <item>Lahir di Banyumas, Jawa Tengah, 10 Oktober 1907 – meninggal di Jakarta, 11 Juni 1962
            pada umur 54 tahun adalah tokoh perjuangan militer Indonesia dalam merebut kemerdekaan
            dan juga pahlawan nasional Indonesia. Ia dimakamkan di Ungaran, kabupaten Semarang.
            Pada tahun 1962, Soebroto dinobatkan sebagai Pahlawan Kemerdekaan Nasional menurut
            SK Presiden RI No.222 tanggal 18 Juni 1962. Ia juga merupakan ayah angkat dari
            Bob Hasan, seorang pengusaha ternama dan mantan menteri Indonesia pada era Soeharto.</item>
        <item>Beliau lahir dengan nama asli Raden Mas Soewardi Soerjaningrat yang berasal dari
            keluarga Keraton Yogyakarta. Meskipun berasal dari keluarga bangsawan, Ki Hajar
            Dewantara tetap aktif dalam perjuangan kemerdekaan Indonesia. Ki Hajar Dewantara
            dikenal sebagai seorang pendidik dari Perguruan Taman Siswa, sebuah organisasi pendidikan
            pertama bagi pribumi untuk mendapatkan pendidikan formal. Atas jasa – jasanya, Ki Hajar
            Dewantara dianggap sebagai sosok penting dalam dunia pendidikan Indonesia dan mendapatkan
            gelar Bapak Pendidikan Indonesia.</item>
        <item>Dr. (H.C.) Drs. Mohammad Hatta lahir di Bukittinggi, 12 Agustus 1902 dari pasangan
            anak guru agama kenamaan dan anak pedagang sukses, H. Moh. Jamil dan Siti Saleha. Ia
            merupakan anak kedua setelah Rafi'ah, kakak perempuannya yang lahir pada 1900.</item>
        <item>Soedirman lahir di Purbalingga, Jawa Tengah pada tanggal 24 Januari 1916. Jenderal
            Soedirman ialah salah seorang Pahlawan Revolusi Nasional Indonesia. Dalam sejarah
            perjuangan Republik Indonesia, ia merupakan Panglima dan Jenderal RI yang pertama dan
            termuda. Pada usia yang masih cukup muda, yaitu 31 tahun, Soedirman telah menjadi
            seorang jenderal. </item>
        <item>Soekarno adalah presiden pertama Republik Indonesia, sekaligus tokoh proklamator
            negara ini. Soekarno akrab dipanggil dengan julukan Bung Karno. Bung Karno juga dikenal
            sebagai Putra Sang Fajar karena lahir saat fajar menyingsing.  Bung Karno lahir di
            Surabaya, 6 Juni 1901 dan meninggal di Jakarta, 21 Juni 1970. Dikutip dari laman RRI,
            Soekarno awalnya diberi nama Koesno Sosrodihardjo. Karena sering sakit, namanya diganti
            menjadi Soekarno.</item>
        <item>Soepomo adalah putra pertama dari 12 bersaudara. Ia terlahir dari Raden Ayu
            R.Wignjodipuro dan Raden Tumenggung S. Wignjodipuro. Sebagai putra keluarga priyayi,
            Soepomo mendapatkan kesempatan meneruskan pendidikannya di Europeesche Lagere School
            (ELS) di Boyolali (1917), MULO (Meer Uitgebreid Lagere Onderwijs) di Solo pada tahun
            1920. Soepomo sendiri merupakan pahlawan nasional dikenal sebagai arsitek Undang-Undang
            Dasar (UUD) 1945 bersama Muhammad Yamin dan Sukarno.</item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/ahmad_dahlan</item>
        <item>@drawable/ahmad_yani</item>
        <item>@drawable/bung_tomo</item>
        <item>@drawable/gatot_subroto</item>
        <item>@drawable/ki_hadjar_dewantara</item>
        <item>@drawable/mohammad_hatta</item>
        <item>@drawable/sudirman</item>
        <item>@drawable/sukarno</item>
        <item>@drawable/supomo</item>
    </integer-array>
</resources>